12港青家屬轟中共黑箱審案 「點餐」揀律師違法 李家超明知照撐

節錄

12港青家屬轟中共黑箱審案
「點餐」揀律師違法 李家超明知照撐

■對於李家超稱被捕者另選委託律師，朱凱廸斥違反常識；圖為朱前日陪同被捕人家屬報案。

【扣內地30日】

【本報訊】12名疑偷渡往台灣遭內地扣押的青年，家屬委託律師不但無法與他們見面，保安局長李家超早前更指，內地當局已提供律師名單，供各人「揀選」代表律師。有內地律師稱內地嚴禁警察向當事人提供名單以「點餐式」選律師，但李卻公然透露有關安排，顯示李明知內地侵犯港人權利，但仍叫港人尊重內地做法，完全是一派胡言。

保安局長李家超早前接受專訪時聲稱，12名港青全部按當局提供律師名單「揀選」代表律師。協助他們的民主派議員朱凱廸昨早在港台節目中指，。。。。。。。

朱凱廸促海事處公開資訊

朱又指，若12名港青能短期獲釋，屆時一定會拆穿李的錯誤說法，令人擔心李的言論反映中共或打算長期扣押12人，他又指被捕者中有人持有葡萄牙國籍和屬BNO，希望相關國家能介入事件。

港台昨引述消息指，原本有四名家屬律師未來幾日到看守所尋求探視，但其中一名律師因委託手續問題，取消行程。。。。。。。。。。。。偷做，不敢公開讓外界知道，但李家超日前卻在訪問中公開透露有關安排，反映他明知當局侵犯港人權利，仍然公開呼籲市民尊重內地的做法愚蠢、完全是一派胡言。

中國維權律師關注組主席何俊仁指，雖然內地沒有明文寫清楚禁止警察持律師名單讓當事人從中選擇，。。。。。。。。。。，「佢都唔知咁做法有冇問題，以為講出嚟，畀人覺得已經畀佢哋揀咗律師啦，就可以唔認（拒絕家屬委託律師）。」

另外，家屬前日到灣仔警察總部報案，要求警方交代當日香港水域雷達紀錄，。。。。。。。。。。。朱凱廸直指警方說法不足夠，希望海事處全面公開當日監察海面情況的雷達系統資訊，令家屬和關心事件的港人全面掌握今次事件。